中國導演王全安拍西片 講述美國墨西哥邊境牆

「第一部聚焦特朗普時代的高調政治驚悚電影將來自意想不到的地方——中國。」

美國《好萊塢報導》16日稱，中國導演王全安已與紐約一家獨立電影公司「Lupi影業」簽訂合約，將編劇並執導電影《美國牆》。該片把目光投向當下，講述與特朗普計劃修建的「美國-墨西哥邊境牆」有關的故事。

「政治驚悚片」一般指以真實或虛構的政治事件為背景，講述權力鬥爭等情節的影片。《美國牆》的製片方將其形容為一個「有關貪婪、復讎、慾望和野心的故事」。

已公佈的故事大綱顯示，影片主人公是一名建築師，他為獲得美國政府授權設計邊境牆不擇手段，甚至色誘一名與邊境牆計劃有關的女性，但最後卻發現掉進自己設計的陷阱。據悉影片中還將出現一種由決策者提出的、令人感到不安的邊境牆技術。製片方表示將邀請一位知名美國影星出演男主角。

《美國牆》將是王全安執導的首部英語影片。王全安曾憑藉電影《圖雅的婚事》於2006年斬獲柏林電影節最高榮譽金熊獎，此後還曾在國際電影節獲獎或擔任評委。《美國牆》預計於今年年內開拍，取景紐約和柏林。製片方有意於2018年某歐洲電影節進行首映。

美墨邊境一直是好萊塢電影的熱門取景地，相關電影題材大多涉及犯罪、毒品交易以及政治腐敗等。近年來有關貧困和非法移民的題材也開始出現，美國HBO電視網曾於2010年推出一部有關美墨邊境牆的紀錄片，認為修建邊境牆是一種浪費，無法阻擋非法移民。

拍咗中印,南海先啦